\input{tex/vkr_initnochapter}
%\setcounter{page}{3} % со страницы 3

\chapter*{АННОТАЦИЯ} 

Футбол является одним из наиболее распространенных и популярных видов спорта в мире. Согласно отчету FIFA за 2021 год \cite{FIFA_report_2021}, сотни миллионов людей считают себя футбольными болельщиками. Футбольные турниры разного уровня привлекают к экранам телевизоров или на стадионы множество поклонников этого вида спорта. С точки зрения данных, каждый футбольный матч представляет собой набор различных событий: передачи, голы, желтые карточки, штрафные, удачные и неудачные обводки и многие другие.

Современные технологии позволяют собирать и анализировать большое количество данных, связанных с футбольными соревнованиями. Это дает возможность создавать продвинутую статистику и использовать ее для принятия решений в играх, корректировки тренировочных схем и определения новых стратегий, а также задействовать с целью определения коэффициента ставок.

Однако данные о футбольных матчах также интересны и простым болельщикам, которые хотят получить информацию о любимых командах и игроках в доступной и понятной форме. Хороший спортивно-информационный сервис должен предоставлять пользователям не только сухую статистику, но и погружать их в историю и настроение матчей, используя данные, собранные на протяжении многих лет.

В данной работе были проанализированы проблемы и определены необходимые этапы для создания комплексного спортивно-информационного сервиса для футбольных турниров, который бы удовлетворял потребности болельщиков и других пользователей. Был разработан и настроен полный цикл от бекэнда до кросс-платформенного приложения на Flutter. Огромная часть работы была проведена над разработкой качественной дата-инфраструктуры, обеспечивающей эффективную обработку и хранение данных.

Для реализации проекта были использованы современные и передовые технологии, которые отвечают требованиям современного рынка и позволяют создать высокопроизводительный и масштабируемый сервис.

\chapter*{ABSTRACT} 

Football is one of the most widespread and popular sports in the world. According to the FIFA report for 2021 \cite{FIFA_report_2021}, hundreds of millions of people consider themselves football fans. Football tournaments of different levels attract a multitude of fans to their TV screens or stadiums. From a data perspective, each football match consists of various events: passes, goals, yellow cards, penalties, successful and unsuccessful dribbles, and many others.

Modern technologies allow us to collect and analyze a large amount of data related to football competitions. This enables the creation of advanced statistics and their utilization for decision-making in games, adjusting training schemes, determining new strategies, and even for betting purposes.

However, football match data is also of interest to ordinary fans who want to obtain information about their favorite teams and players in an accessible and understandable format. A good sports information service should provide users not only with dry statistics but also immerse them in the history and atmosphere of the matches, using data collected over many years.

In this work, the issues were analyzed, and the necessary stages for creating a comprehensive sports information service for football tournaments were determined, aiming to satisfy the needs of fans and other users. A complete cycle from backend to cross-platform application development using Flutter was designed and configured. A significant part of the work was dedicated to developing a robust data infrastructure to ensure efficient data processing and storage.

The project implementation involved the use of modern and cutting-edge technologies that meet the requirements of the current market and enable the creation of a high-performance and scalable service.